時窮節乃見 - 馮睎乾

節錄

時窮節乃見 - 馮睎乾

不知道多少人跟我一樣，
。。。。。
「文青」竟突變政壇白露眉，失驚無神向本地文化界投了顆核彈。

原文值得一看再看：「我有一網紅好友兩夫婦，最近被陳冠中介紹去見一位仁兄。這位仁兄獅子頭曾經扮成民主義士，其實一直在為中共做事，今次國安法推出當上了中共打手，關埋門恐嚇了我友人夫婦七小時，最後看到我友人無動於衷，於是只好恐嚇他老婆，以為她是弱者，說他會用黑社會爛仔對付他們，問她想給車撞死還是胸口給插三刀殺死。」

這個「秘聞」分明是「出賣年齡系列」。對於上年紀的人來說，「獅子頭」是象形文字，一望可知，跟開名分別不大。有趣的是，連登居然有小朋友出帖問誰是獅子頭，我的年輕友人也私信問：「獅子頭係咪張五常呀？」唉，本來還沾沾自喜一眼看穿謎底，見到這些提問反而悲從中來，呢次真係想唔認老都唔得。

獅子頭不但身分昭然若揭，幫誰做事也早已不是秘密，所以我完全不感意外。奇怪的是，大眾看了這「秘聞」都熱烈談論獅子頭，卻較少人留意唯一被開名的陳冠中。獅子頭
。。。。。。。

前天有朋友讀了「秘聞」，問我怎樣看陳先生。我答所知不多，他的幾部小說我也沒看。只聽聞他自言深受張愛玲影響，2000年移居北京時，曾計劃寫一本《上海閒人》，他當時說：「因為張愛玲有本沒寫成的英文小說叫Shanghai Loafer，我就想寫本接着上，我自己差不多都是那種人，我在上海差不多都是個多餘人物，但結果還是寫不到。」幸好沒寫。一來陳先生不知道Shanghai Loafer早有張愛玲寫的中文版，即〈浮花浪蕊〉，無需畫蛇添足；二來張愛玲是學不來的，她不懂搞飯局。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

出賣年齡系列
我都對依個名有印象

如無意外文中人為上圖其中一人，重點係依位共諜之前同某黨走得好埋。

Push